%-----------------------------------------------------------
\subsubsection{En motocicleta}
%-----------------------------------------------------------
En el modo de viaje motocicleta se tomó cuando el usuario manejaba su motocicleta, a velocidad promedio de 3,8 m/s. Esto trae como consecuencia que el recorrido planteado se realiza en menos tiempo. También se puede observar mayor precisión en las posiciones generadas por el GPS del dispositivo, esto se debe a que el número de satélites percibidos por el dispositivo en este tipo de recorrido es mayor que el modo anterior (a pie), por encontrarse en un sitio mejor expuesto a la posición de los satélites.

A lo largo de la traza generada por este modo, se pueden observar zonas del recorrido donde se realizan varios escaneos en un mismo punto, esto quiere decir que la motocicleta estuvo detenida, bien sea por la gran cantidad de semáforos que se encuentran en la zona o por las colas que se iban encontrando por la gran afluencia de autos que circulan por la misma. 

Finalmente, se puede observar que el número de redes encontradas por escaneo disminuye, esto es debido a que aumenta la velocidad y la posición varía mucho mas rápido que en el modo anterior (a pie).

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{llllll}
\hline
\rowcolor[HTML]{EFEFEF} 
Escaneos                & APs        & Max. Potencia               & Min. Potencia   & Mediana      & Velocidad Prom.           \\ \hline
\multicolumn{1}{c}{260} & \multicolumn{1}{c}{371} & \multicolumn{1}{c}{-52 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-92 dBm} & \multicolumn{1}{c}{-83 dBm} & \multicolumn{1}{c}{3,8 m/s}\\ \hline
\end{tabular}
\caption{Resultados generales del Experimento. Modo: en motocicleta.}
\end{table}






%----------------------------
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{ap-encontrados-velocidad-moto}
   \caption{Puntos de Acceso descubiertos por Escaneo.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdas2}
   \caption{Comportamiento de Celdas. Lugar: Centro Mérida. Modo: en moto.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Recolección de punto de acceso desde una motocicleta.}
\end{figure}
%----------------------------

%------- celdas mapa
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridomoto1}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 7.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{recorridomoto2}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 25.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de las Celdas en Mapa. caso de estudio: casco central Mérida Estado Mérida, Venezuela. Modo: en motocicleta. Condición de celda: 10\%.}
\end{figure}
%------- /celdas mapa

Como se discutió anteriormente, al circular en un vehículo por el centro de la calle podemos tener una mejor percepción de los satélites y por ende mayor precisión en la geolocalización. Para este modo se observa una data mejor refinada, donde se muestra de una forma mas detallada el recorrido realizado por el usuario. Como se puede observar, existen muchos menos cambios bruscos cuando se compara con el modo a pie. 


%------- celdas potencia
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadmotocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Celdas Encontradas: 7.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.7\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasvelocidadmotopps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Celdas Encontradas: 25.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Representación de la potencia para el caso de estudio: casco central Mérida, Estado Mérida. Modo: en motocicleta. Condición de celda: 10\%.}
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------- /celdas potencia




%---------------------------comportamiento Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldasmotocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP. Comportamiento de celdas.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{comportamientoceldasmotopps}
   \caption{Algoritmo: PPS. Comportamiento de celdas.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Comportamiento de Celdas para la topología espontánea encontrada. Modo: en motocicleta.} 
\label{casoEstudioAPie}
\end{figure}
%------------------------------

A diferencia del modo a pie, se puede apreciar, aparte del aumento de la velocidad (1,5 m/s para el modo a pie y 3,8 m/s para el modo motocicleta), un cambio en la creación de celdas a partir de la CC. Para las CC igual a 10, 20, 40 y 80\% se creó siempre una menor cantidad de celdas. Un factor que puede influir en este cambio es definitivamente la velocidad. Dado que cuando aumentamos la velocidad, nos movemos muy rápidamente y por ende no percibimos las mismas redes en varios escaneos, quedando fuera del alcance del móvil muchas de las redes que en el caso de velocidades de recolección mas lentas son percibibles.  


%---------------------------frecuencia Celdas
\begin{figure}[H]
\centering
   \begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasmotocapp}
   \caption{Algoritmo: CAPP.}
   \label{fig:Ng1} 
\end{subfigure}

\begin{subfigure}[b]{0.8\textwidth}
   \includegraphics[width=1\linewidth]{celdasmotopps}
   \caption{Algoritmo: PPS.}
   \label{fig:Ng2}
\end{subfigure}

\caption{Función distribución de frecuencias de celdas para topología encontrada en modo Motocicleta.}
\label{fig:moto_dist_celdas}
\end{figure}
%------------------------------

En la Figura~\ref{fig:moto_dist_celdas} apreciamos las distribuciones de probabilidad acumulada para el recorrido en motocicleta y para ambos algoritmos. Estos gráficos muestran una de las diferencias fundamentales entre ambos algoritmos. Las celdas creadas por PPS tienden a generar un tamaño más predecible puesto que al tener post procesamiento simple no se consideran dinámicas complejas de la aparición de los AP.


%---------------------------frecuencia Potencia
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=15cm, height=10cm]{potenciaMoto}
\caption{Función Distribución de Potencias para la topología encontrada en modo Motocicleta.}
\label{fig:moto_dist_pot}
\end{figure}
%------------------------------

Finalmente la Figura~\ref{fig:moto_dist_pot} muestra la distribución de las potencias percibidas desde el móvil. Observamos, una potencia mediana de -82 dBm, esto refleja que la mayoría de los APs percibidos están detrás de los muros, o lejos del alcance del móvil. 


%\newpage